【0818 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫管局總行政經理（質素及標準）劉家獻

武肺民間資訊

※確診個案資料 深夜(11點後)去依度等佢update 記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (深夜至凌晨先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

hi

Hi

大

屌

基本料：
※截至尋日午夜12點 有4524宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計4525宗

香港6-8月檢測數字
※0601—0630 檢測數字：109388（日均：3646次）
※0701—0731 檢測數字：297438（日均：9594次）
※0801—0811 檢測數字：135538（日均：12321次）

香港確診個案
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0817 0000 確診個案：3397 → 4524 (+1127)

DIU 做乜今個星期ER ER架

連開POST都遲

遲左9秒

遲咗開

遲咗9秒

阿竹眼神死

牙竹

我警告武漢茶唔好再口窒窒

幫我係後台打巴佢

睇完君君講野就算 唔撚睇武漢茶

阿竹hi

唔好啦

我警告武漢茶唔好叫君君叫得咁親切

病房內感染風險低 工作期間有佩戴好口罩 有著合適防護裝備 相信唔係院內感染

今日可能直情叫樓主做君君

8月17日00:00:00至23:59:59，多36宗確診個案

武漢茶一定好崇拜君君演講技巧咁好

36

36 cases
1 imported
29 linked
6 unlinked

1 imported
29 linked
6 unlinked

新會然報到

Wow

少左

1輸入
29相關
6無源頭

劉醫生 巧早

疫情已完

佢演講好 我朗誦好

少咗好多

1宗輸入
35宗本地 (29宗本地有關連個案 6宗源頭不明)

宣佈疫情已完結

今日得900幾個人睇蘋果live

宏記+1 (送去檢疫中心果陣發燒 , 確診)

屋企人、朋友群組+27

4425 唔係宏記做野
只係做散工

有DELAY

imported
#4556 菲傭 0807arrive

點解雞仔聲可以skip 一個星期？

人數少就唔重要啦

宏記+1
#4528

更正：#4425 not宏記

葵碼宏記+1
#4528

更正
#4425 唔係宏記

分左咁多個台好難作準

講嘢好似咁重鼻音

疫情已完
WFH 已完

廣華E7
#4537

#4537 廣華E7

近期最少確診個案日

收咗~2600樣本

茶茶

葵碼

點解又係西態度大仆街mc

追踪太慢，退踪唔到

HA呈報：54宗

葵碼初步+1

碼頭確診數字比大家預期中少 係收樽情況唔理想定點

麻煩記者幫手問問

報完，熄得

疫情完了

HA：尋日早上9時至今早9時多54宗呈報個案

6不明
完了

但好慘
少=要返工
但限聚就0娛樂

78人出院

初步呢

武漢茶又帶電子錶返工

linked
27 family
1 貨櫃碼頭宏記 #4528
××#4425 not宏記
貨櫃碼頭 collected & tested 2600 samples
初步陽性 T2做更亭
1 廣華E7 #4537

Sorry 原來已經報左收左2600樣本

31人危殆
38人嚴重

個個去追風唔睇樓豬同武漢茶了

無事啦 無事啦

疫情過去終於
快啲開返晒啲嘢啦屌
睇戲唱K打波驚閪咩

Hi
呢個post係由衛生防護中心傳染病處主任（即係張竹君醫生）開嘅

支持你係隔離屌柒人仲出海

政府想9月重啟經濟
有咁快跌咁快

Unlinked 大跌

又監視我

完了

Presentation 幾差下
甩甩咳咳

聽日打風 0 確診

打J 頂住先啦

係咪第一次睇
佢由頭到尾都係咁

第一日睇佢咩

繼續狙擊564外遊撚

冇人想睇武漢茶

冇撚好過 仲接受人訪問笑死
又唔搵LINDA

有得玩好玩

秋冬準備迎第四波

未有acc已經追咗樓豬好耐
終於有得同樓豬傾計

無事了無事了 可以行山了

女記者左面個大肚腩肥佬又訓著咗

又唔講初步

扺撚死 不過而家呢個時勢都去睇旅行

而家先問食肆堂食係咪高危？訓撚咗幾耐

樓豬話過星期二條數係少啲，好似係

@好高好大好勁 唔該

問初步確診！

初步？？？？

連續十六天確診雙位數，出院人數（今日78人）多過確診，還需要馳援起方艙嗎？

快啲問樓豬初步幾多啦

ER ER ER又黎

我都係 我上個禮拜先開到ac

樓豬好多fan

之前有睇
但都冇今日咁差
冇進步過
條友好似好緊張

緊張左半年

樓豬髮型有啲頹

阿竹

諗住中過冇事既

冇心機梳

viu tv又嚟

下次不如樓主自己答啦
又要我地係度問 你又pin 但你自己又唔答

DUM頭左個頭個個係邊間

想幫佢梳

疫情尾聲

又唔自動波答

訓得好冧

我好似開ac後第一個回覆就係當日430嘅post

肺炎唔夠力

36宗吾係低左, 係算反彈!
因為按每星期同日計, 高過上星期二 !

第四波ready

精神科醫生自己醫下自己啦

轉機群組ready

能醫不自醫

放左咁耐假,人工照出
滿意了

36萬會員

又係 爆衫好gay cctvb

有冇之前d數字睇下?

cctvb屌你老母死全家

抗疫疲lao

抗疫疲累出現左十世啦
唔係呢排既事

好想摸下個肚

冇事啦屌

樓主你咬字清楚D啦

抗疫疲流

冇事啦 開舖啦屌你老尾777

可以投票了

朝早對住塊鏡同自己診症

CCTVB自己作算喇不如
仲問乜鳩

是日金句：抗疫疲流

hi武漢茶 你今日見點啊

可能由細到大個性格都係咁
老婆奴
振唔到夫綱

抗疫皮樓

54申報個案係咩意思

宏記員工同海員冇咩接觸

符合呈報準則 （有病徵）

呢間係咁講sorry

唔準笑台妹樓豬

今日唔好再咁緊張啦

醫生覺得條友可能有肺炎而捉咗佢去驗

2x初步確診

~20初步

初步20左右

20個初步

樓豬：我唔係做個個 我唔知啊

大局已定

20 prelim

樓豬：draw 翻條靚line先

繼續跌吖仆你個臭街

成個宏記一係去咗醫院一係去咗隔離中心

差3宗⋯⋯
同埋最重要unlinked 6 宗

樓豬今日又著到好凍

成間公司幾多人先
不過碼頭又唔係得一間公司

好慘

完

3號風呀

想俾溫暖佢

宏記好似有120人左右

一啖屎一啖糖

追蹤唔到架拿
唔好浪費人力物力

美容院仲有無停業

打風

今晚8號呀

由 本 港 晚 間 風 力 有 機 會 進 一 步 增 強 ， 天 文 台 會 考 慮 在 晚 上 十 時 至 午 夜 改 發 八 號 烈 風 或 暴 風 信 號 。

停緊，黎緊第6個星期

氣象post

天文台：考慮晚上10點至午夜改發八號風球

隔離營

正

閪 MC 又 cut 追問

終於明樓豬個樣點解咁頹

點解次次都係夜晚打風 約埋架

01

垃圾臭雞01死全家落地獄

唔係鄉音雞喎

一日香港仲有李氏一日都唔駛有風假放

今日 36
上星期二 33

唔抵得人地後生過你

香港好耐冇放過風假喇

支那01死全家呀

Zoom 記者會

沒事了，開返占房先

做facial

dllm又除口罩

呢啲係咪叫雙底

明報：隔離營會唔會被吹走

屌你真係成隻雞咁 係咪做親紅媒都係咁

樓豬好似花 咁靚

聽日又要翻工啦各位人類

返你老味

我嘅訴求係返工.jpg

唔識著衫

樓主又扮中立

聽朝返工

樓豬又對政府政策冇意見

祝～君～好～

張竹君: 知道各個專家有唔同意見, 我個人都尊重, 但我自己無特別意見

樓豬：佢哋都唔聽我講，唔講了

做奴隸邊撚有得揀

佢哋講晒啦，我冇嘢講

唔係停到聽日咩

重瞓緊

繼續停
懷疑7婆已經唔記得左佢

樓豬：姑娘係我啊頭 alevel低分過我嘅做最大粒 我收皮算

其實邊個嚟次次見親都訓

姑娘都係你啊頭

人生已完

星期二例低，但今個星期有兩日都係回升

我當佢冇到

可能cam man？

屌
口水佬 重出江湖

支咪又對近咗

耳朵流產

流緊口水佬啲口水

he is working as 散工

working as a散工

今日又係冇Sara ？

散工

下星期掛

我以為自己聽錯

散工冇英文？

Thx, 走先

樓主你咩事

part time job/ temp job...?

flexible worker? part-time ?freelance ?

散工英文點寫？

spread job?

part time staff?

散工
temporary employee啦樓豬

casual worker?

temporary worker?
應該一時醒唔起

18/8
抗疫疲流
working as a 散工

咁搞法又執多幾間

阿竹用英文講宏記講到痴咗線

應該整返條樓豬bingo紙

話緊你呀

working as a 散工

葵涌定葵青碼頭

呀竹日日有金句

唔知個政府想點
成Q日都講三人拔河
而家咪拔到一鑊粥

1,2,5應該係葵涌

有咩字眼要放
鬆弛有道
蘇聯

bookmarked

過左高峰先係知幾時係高峰

鳩 Fanatir

姨媽姑爹
sh音

9之外都係同一度

武漢茶一講嘢又開始鐘眼瞓
真係失眠勝手

9 F natic

危 危機

個…個er ri... er...risk啦 即係er er.…危 危機

失眠算唔算精神科

武漢茶頭先係咪濁親

旅遊巴，唔係邨巴咩

有線

聽到am730講七友眾會

雪姑

張竹君: 疫情嚟講真係好難講

啲邨巴隨時隨地可以變身做旅遊巴校巴㗎

#4535 旅遊巴司機
家庭群組

Organic insomnia
有人係因為咁睇精神科

#4535 旅遊巴司機 family cluster

今日好似好多笑料

呢個病未必會走

樓豬今日走得斯文咗

新常態

屌
笑左

好野

正常都心淡啦 唔撚全面封關 講得再多都曬氣

多謝支那 送禮物 禍及全球

樓豬君君 我哋明白你的唔好心淡

係林鄭講啫 護士長都好似冇講過 話時話佢好似好耐冇出現過

一放鬆就會幾可級咁上升

多姿多彩

阿陳姑娘果次接受完訪問話終有專家證實免檢同爆發有關 將嚴肅跟進
轉頭佢老頂送幾個免檢專家俾佢仲要叫佢去接

加埋禁完堂食先知原來咁多人要番工 呢排唔敢出黎啦應該

姨媽姑爹

冇啦 連佢都未必話到事

鳩f fanatic
Sh 上/商/常

屌 冇問初步？

20

推 香港民研有調查，問大家是否贊成泛民繼續出任議員 - 分享自 LIHKG 討論區

係一定唔到佢話事 雖然成日串佢咩都唔識 姑娘做局長
呢免檢呢D擺明就俾人壓落黎話經濟需要

政府宣布，繼政府於早前將駿洋邨第四和第五座，即駿時樓及駿湖樓交還給房委會，這兩座將於本月底開始陸續入伙，房屋署即將致函通知準租戶辦理入伙手續詳情；至於第一至第三座，即駿逸樓、駿爾樓及駿山樓，將繼續保留作檢疫中心。

可以陳張弛一廂情願諗住全日禁堂食可以迫私人機構wfh 但實際冇乜機構聽

RTHK: 政府宣布繼續保留駿洋邨三座樓宇作為檢疫中心

我想睇直播八號波下的隔離營

與隔離營為鄰

可能想私人補習

冇事了
9月開學喇

樓主定武漢茶

好似係阿竹

係啊竹

邊個ON9諗出黎

saan gong

咁請問到底有幾多個初步確診呀?

2x

其實日日都有確診架拉
美國佬一樣咁樣生活
香港又喺到封封封

竹君

咪就係 你用防疫呢個名義純粹係想令香港變成一個超級大監獄

反抗防疫限制令有冇得諗 一定要出嚟再抗爭

每日一英文

building list 更新咗

衞生防護中心- 新聞稿

搞咩呀樓主

真係世界級

中間好似隔咗個商場

駿洋邨等候入伙居民：寧願死都死喺駿洋 (21:30)

搵地圖睇果陣睇到呢段新聞
算唔算如佢地所願

unlinked
東區 2（北角，柴灣）
灣仔 2
屯門 2

樓主有人冒認你，快啲過去澄清

聽朝7點之前仲係八號波 我龜頭浸辣油又點話

君君中英數都要補下習

快啲啦
之後要溫返「散工」英文點講呀
記得唔好再講saan gong啦

件褸同上面一樣

特登cap翻佢笑嗰下

吹到咁

9號波，個隔離營頂得住先好

明報：會唔會吹走

樓主花園啲花點
竹君(啲花)安好

睇嚟聽日430有可能真係要online 搞
武漢茶要一路氹女一路開記招

唔搞啦 直接出新聞稿算

咁記者咪冇得問到咗高峰未嘅問題

武漢茶同樓豬心諗：仲好，唔駛掟咪

我而家比個風搞到耳仔痛
唔搞啦唔搞啦 新聞稿算

無10啊劉醫生

樓豬咁夜仲未瞓

樓豬可能睇啲case睇到半夜

幅圖邊度搵？

應該唔係佢嚟

樓豬都有追風

大家平安嗎 冇吹走嗎
我地今日用zoom記招

阿竹去咗追風 唔怪得知追風po見到佢

有冇link

【颱風追擊】2007號熱帶氣旋 海高斯 HIGOS（08W）#3

#50 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

係佢嚟

樓主個頭咩事

生意失敗

好撚似係法庭俾官判刑出返嚟個樣

痴線

但佢係去作供

你幾時開post「張竹君 你問我答」

點解關佢事

因為佢當時係衛生署顧問醫生

個髮型好yeah

真係好大風

430記者會（如果有的話）
記者：咁多人等地鐵重開係咪唔理想？
樓主：

有冇人知竹篙灣而家點
430（如果有的話）
記者：有冇漏水？有冇吹走？

竹篙灣應該大風到癲
吹走晒d屋

樓豬：希望僱主可以俾佢地嘅員工WFH

今日仲有冇記者會？

召喚@鈕鈷祿•甄嬛

消息：本港新增約30宗新型肺炎確診個案

回落了

有線：約30宗確診
即係28-32

樓豬：仲係落得好慢

可放心瘋狂出街了

做chp 傳染病專家 都關dr 誤殺事？

成個chp 無人到咁？

佢當時係顧問醫生

天文台取消所有熱帶氣旋警告
樓主要開記者會啦
武漢茶快啲背背稿er啦

err err er截 截止朝早嘅9點鐘，過去24小時嘅呈報個案 呈報嘅個案係。。。。

病房～
治療～

分類廣告 中間 左邊
陳姑娘早抖, 竹君安好

photo from
19/8 是日蘋果廣告設計大賽 入嚟揀下心水

未吹入迪士尼咁叻？
仲以為有a whole new world真人版睇添

再下一首歌係Under the Sea